# Product warehouse
###Servlet: LoginServlet  
**Endpoint**: /ProductWarehouse/login  
**Описание**:  
Сервлет предназначен для получения JWT токена, который позволит получать информацию
из приложения.
Что бы получить JWT токен, в теле метода POST необходимо предоставить учетные данные пользователя.  
Пример сообщения  
```
{  
"email" : "123456@mail.ru",  
"password" : "123456"  
}
```
Если указаны верные данные, в header-е ответа будет прислан JWT токен.
***
###Servlet: SignupServlet
**Endpoint**: /ProductWarehouse/signup  
**Описание**:  
Сервлет предназначен для регистрации новых пользователей в приложении.
Для этого в теле метода POST необходимо передать информацию о новом пользователе, 
обязательно включающую в себя логи и пароль.  
Пример сообщения
```
{
"name":"firstUser",
"surname":"fUser",
"email":"123456@mail.ru",
"phone":"888999",
"password":"123456"
}
```
При успешном добавлении, в заголовке ответа будет передан JWT токен. 
***
###Servlet: UserServlet  
**Endpoint**: /ProductWarehouse/app/user  
**Описание**:  
Для получения информации о пользователе, необходимо в GET запросе передать параметр id либо параметр email.  
Пример запроса:  
```/ProductWarehouse/app/user?id=1```  
или   
``/ProductWarehouse/app/user?email=123@mail.ru``  
Пример ответного сообщения:  
```
{  
"id":39,  
"userRole":"client",  
"name":"user name",  
"surname":"user surname",  
"email":"testemail1111@mail.ru",  
"phone":"565443"  
}
```
При отсутствии этих параметров в запросе будет возвращен вписок всех пользователей с пангинацией. 
По умолчанию будет возвращен первая страница, содержащая список первых 5 пользователей. 
Для изменения этих количества записей, а так же номера страницы в запросе необходимо передать параметры   
```
page - номер страницы  
pageSize - количество записей на странице
```  
Пример запроса:  
```
/ProductWarehouse/app/user?page=5?pageSize=7
```  

Для создания нового пользователя необходимо в теле POST запроса передать информацию о новом пользователе.   
Пример тела запроса:
```
{
"email" : "testemail1111@mail.ru",
"password" : "testpassword",
"surname":"user surname",
"name":"user name",
"phone":"565443"
}
```
Для изменения данных о пользователе необходимо в методе PUT передать параметр id, соответствующий id изменяемого пользователя. 
В теле запроса необходимо передать информацию о пользователе, которой будет обновлена запись в базе данных.   
Пример запроса
```
/ProductWarehouse_war/app/user?id=1
```
Тело запроса
```
{
"email" : "testemail@mail.ru",
"password" : "testpassword",
"surname":"user surname",
"name":"user name",
"phone":"565443"
}
```
Для удаления пользователя необходимо в методе DELETE передать параметр id   
Пример запроса:
```
/ProductWarehouse_war/app/user?id=1
```
***
###Servlet: ProductServlet
Endpoint: /ProductWarehouse/app/product  
Описание:  
Для получения информации о продукте, необходимо в GET запросе передать параметр id.   
Пример запроса:
```
/ProductWarehouse/app/product?id=1
```
Пример ответного сообщения:
```
{
"id":41,
"productType":"cheese",
"name":"test product",
"price":1111.0,
"creationDate":"09-01-2021",
"expirationDate":"10-01-2021"
}
```
Для получения списка продуктов с указанным именем или типом в запросе GET необходимо передать параметр name или параметр type.   
Пример запроса
```
/ProductWarehouse/app/product?type=milk
```
Для получения списка только свежих продуктов в GET запросе необходимо предать параметр onlyFresh. 
Пример запроса
```
/ProductWarehouse/app/product?onlyFresh
```
При отсутствии этих параметров в запросе будет возвращен вписок всех продуктов с пангинацией. По умолчанию будет возвращен первая страница, содержащая список первых 5 продуктов. Для изменения этих количества записей, а так же номера страницы в запросе необходимо передать параметры
```
page - номер страницы
pageSize - количетсво записей на странице
```
Для создания нового продукта необходимо в теле POST запроса передать информацию о новом продукте.   
Пример тела запроса:
```
{
"productType":"milk",
"name":"test product",
"price":"40.21",
"expirationDate":"24-09-2021"
}
```
Для изменения данных о продукте необходимо в методе PUT передать параметр id, соответствующий id изменяемого продукта. В теле запроса передать информацию о продукте, которой будет обновлена запись в базе данных.  
Пример запроса
```
/ProductWarehouse_war/app/product?id=1
```
Тело запроса
```
{
"productType":"milk",
"name":"test product",
"price":"40.21",
"expirationDate":"24-09-2021"
}
```
Для удаления продукта необходимо в методе DELETE передать параметр id  
Пример запроса:
```
/ProductWarehouse_war/app/product?id=1
```